[藍絲愛股中芯國際仆街了] 美國政府內部文件直指禁售令制裁中芯國際勢在必行

文件指出，2020 年 4 月美國政府制裁中國華為新修訂頒布的第 744.21 節出口管制規定，擴大對軍事最終用途和軍事最終用戶限制，並廢除部分管制項目當前適用的民用最終用戶許可證例，擬嚴格限制管制物項再出口的許可證例外範圍。法令重點就是在防止中國、俄羅斯和委內瑞拉等國家透過民用供應鏈，或用民用供應鏈取得發展武器、軍用航空器或監視技術的美國相關科技與設備，使用到軍事和軍事最終用戶。現在這項規定，也準備套用到中芯國際及集團子公司。

重點在將軍事最終用途的定義擴展到「使用」、「開發」或「生產」以外任何計畫，包括運輸、安裝、保養、維修、大修、翻新軍事產品與科技等。美國商務部還提出產品和技術的出口管制條例修正案，增加數十種可用於軍事目的的新產品。這些產品出口到俄羅斯、中國和委內瑞拉時，必須向美國當局取得特別許可證。

美國何時會頒布新制裁令，市場預估將是美國大選越來越近，選情越來越緊繃的時候，可能大選前的關鍵時刻就會頒布，屆時對全球半導體產業勢必掀起新一波漣漪。

自推一下，比藍絲親友睇

加速

自推第二次

自推第三次

自推第四次

唉 有幾多藍友仲有中國芯？
身邊d偽藍口講愛國 走去買台獨積電
我覺得愛國真係好搵笨

愛國係大生意黎架，你唔係認真掛

自推第五次